# 书法练习轨迹ReadMe

## 一、自序

### 1.1、慎独

幼时接触书法，学而未成。 <br/>
二零二零九月（庚子年酉月），有感大丈夫处身立世必有一技之长。 <br/>
或曰**君子慎独**，一人之际，奋发之时。尝学英语，练吹埙，打篮球，志不在此，无有所成。 <br/>
历年从事之业，设计、物流、销售、客服，加之当前程序员工作。或天资所限，或志不在此，难登顶峰。 <br/>
快哉，路漫漫其修远兮，吾将上下求索。水落石出，拨云见日，惟书法是吾追求，趣之所向，志之所在，必持之以恒，有所为。自勉。 <br/>
`--2020-11-11`

---

### 1.2、自勉

此为本人书法练习历程： [书法练习轨迹--明月几时有]( https://xushufa.cn )。记录每周练字情况、字帖照片及一些感想。之所以记录下来，主要是以下几点原因：  <br/>
一、是要把所写的字，由丑到美，由差到好的过程保存下来，方便对照。不想练的时候，觉得没有进步的时候，看看以前的丑字又会给自己无穷的动力：原来自己进步蛮大，天天练习还是有意义的。 <br/>
二、是寻找志同道合者，对书法有兴趣的可以联系本人，相互交流，共同进步，所谓他山之石，可以攻玉。同时也希望书法大师不吝赐教，光临指导。 <br/>
三、炫耀+装逼，引流+宣传。毕竟人生在世，名利二字。当然肯定是一年半载甚至三年五载，小有所成之后才能晒图，发朋友圈，示字与人。 <br/>
四、希望究天人之际，通古今之变，成一家书法之言。目前字还是不够好，需继续练习。**坚持，自勉**。 <br/>
`--2021-01-04`

---

### 1.3、人情必有所寄

人情必有所寄，习惯而成自然。练着练着，书法就成了生活的一部分，记录书法练习轨迹更是有趣有意思的点缀。不能说是点缀，于我而言，练字与记录是相辅相成、缺一不可的关系。 <br/>
`--2021-07-03`

---

<div STYLE="page-break-after: always;"></div>

## 二、网址

### 2.1、我的网站

> 徐书法 `xushufa.cn`

| 徐书法 | 我的网站    |  备注          |
| -----  | ----------- |  ------------- |
| 1      | [xushufa]( https://xushufa.cn ) &ensp; [blog]( https://blog.xushufa.cn ) | 《书法练习轨迹》及博客网站。      |
| 2      | [vuepress-calligraphy]( https://vuepress-calligraphy.xushufa.cn ) &ensp; [vuepress-blog]( https://vuepress-blog.xushufa.cn ) | `vuepress`构建的网站。|
| 3      | [docsify-calligraphy]( https://docsify-calligraphy.xushufa.cn ) &ensp; [docsify-blog]( https://docsify-blog.xushufa.cn )     | `docsify`构建的网站。 |
| 4      | [mkdocs-calligraphy]( https://mkdocs-calligraphy.xushufa.cn ) &ensp; [mkdocs-blog]( https://mkdocs-blog.xushufa.cn )         | `mkdocs`构建的网站。  |
| 5      | [reco-calligraphy]( https://reco-calligraphy.xushufa.cn ) &ensp; [reco-blog]( https://reco-blog.xushufa.cn ) | `vuepress-theme-reco`构建的网站。     |

---

> 《书法练习轨迹》及博客网站

| 序号 | 类型       | 我的网站 | git静态网页 | git仓库 | <div style="width: 170pt">布署方法</div>  | <div style="width: 170pt">备注</div>                    |
| ---  | ---------- | -------- | ----------- | ------- | -------- | ----------------------  |
| 1    | -          | [xushufa]( https://xushufa.cn ) &ensp; [blog]( https://blog.xushufa.cn )   | [scott180.github.io/calligraphy]( https://scott180.github.io/calligraphy )    | [gitlab.com/xuyq123/calligraphy]( https://gitlab.com/xuyq123/calligraphy )    | nginx代理与缓存 |  部署在服务器，有SSL证书，访问安全快速。 | 
| 2    | **vuepress**   | [vuepress-calligraphy]( https://vuepress-calligraphy.xushufa.cn ) <br/> [vuepress-blog]( https://vuepress-blog.xushufa.cn ) | [scott180.github.io/vuepress-calligraphy]( https://scott180.github.io/vuepress-calligraphy ) <br/> [scott180.github.io/vuepress-blog]( https://scott180.github.io/vuepress-blog )    | [vuepress-calligraphy]( https://github.com/scott180/vuepress-calligraphy.git ) <br/> [vuepress-blog]( https://github.com/scott180/vuepress-blog.git )    | github绑定域名 `vuepress-blog.xushufa.cn`    | 输入xushufa域名会解析到github静态页面。提交代码即部署。 |
| 3    | **docsify**   | [docsify-calligraphy]( https://docsify-calligraphy.xushufa.cn ) <br/> [docsify-blog]( https://docsify-blog.xushufa.cn ) | [scott180.github.io/docsify-calligraphy]( https://scott180.github.io/docsify-calligraphy ) <br/> [scott180.github.io/docsify-blog]( https://scott180.github.io/docsify-blog )    | [docsify-calligraphy]( https://github.com/scott180/docsify-calligraphy.git ) <br/> [docsify-blog]( https://github.com/scott180/docsify-blog.git )    | github绑定域名 `docsify-calligraphy.xushufa.cn`     | 同上，偶尔服务连不上。 |
| 4    | **mkdocs**   | [mkdocs-calligraphy]( https://mkdocs-calligraphy.xushufa.cn ) <br/> [mkdocs-blog]( https://mkdocs-blog.xushufa.cn ) | [xuyq123.gitlab.io/mkdocs-calligraphy]( https://xuyq123.gitlab.io/mkdocs-calligraphy ) <br/> [xuyq123.gitlab.io/mkdocs-blog]( https://xuyq123.gitlab.io/mkdocs-blog )    | [mkdocs-calligraphy]( https://gitlab.com/xuyq123/mkdocs-calligraphy.git ) <br/> [mkdocs-blog]( https://gitlab.com/xuyq123/mkdocs-blog.git )    | gitlab绑定域名 `mkdocs-calligraphy.xushufa.cn`     | 输入xushufa域名会解析到gitlab静态页面。网速较慢。 |
| 5    | **vuepress-theme-reco**   | [reco-calligraphy]( https://reco-calligraphy.xushufa.cn ) <br/> [reco-blog]( https://reco-blog.xushufa.cn )   | [scott180.github.io/reco-calligraphy]( https://scott180.github.io/reco-calligraphy ) <br/> [scott180.github.io/reco-blog]( https://scott180.github.io/reco-blog )    | [reco-calligraphy]( https://github.com/scott180/reco-calligraphy.git ) <br/> [reco-blog]( https://github.com/scott180/reco-blog.git )    | github绑定域名 `reco-calligraphy.xushufa.cn`    | 每个markdown文件都需要在文件头加上`Front Matter`格式，注明标题、时间、类别、标签等等。 |
 

---

### 2.2、各大平台 

> 若无意外，一般每周一在gitlab《**书法练习轨迹--明月几时有**》记录上周练习情况。其他渠道，不定时同步。

```
以下网址包含三类文件：《书法练习轨迹--明月几时有》、《书法练习轨迹ReadMe》、书法练习轨迹图片。
《书法练习轨迹--明月几时有》记录本人每周练习书法情况：包含练习图片及一些感悟。
《书法练习轨迹ReadMe》即当前文档，自述文件，是git平台的README，作自我介绍之意。
书法练习轨迹图片是《书法练习轨迹--明月几时有》文档中图片实际保存地，markdown文件中看到的图片是图片链接。
注：书法练习轨迹--明月几时有.md  README.md 都是markdown格式的文件。
```

| 序号 | 仓库                                                			      |  备注             			                 |
| ---  | -------------------------------------------------------------        |  -----------------------------------         |
| 1    | [**gitlab**]( https://gitlab.com/xuyq123/calligraphy ) &ensp; [imgs]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs )                 		|  全球第二大开源平台GitLab。                         |
| 2    | [coding]( https://xyqin.coding.net/public/my/calligraphy/git ) &ensp; [imgs]( https://xyqin.coding.net/public/my/imgs/git ) &ensp; [document]( https://xyqin.coding.net/public/my/document/git )	|  腾讯产品，代码托管、项目协同。                            		     |
| 3    | [github]( https://github.com/scott180/calligraphy ) &ensp; [imgs]( https://github.com/scott180/imgs ) 			  			    |  世界第一git平台。但有时有防火墙打不开。            |
| 4    | [bitbucket]( https://bitbucket.org/xu12345/calligraphy ) &ensp; [imgs]( https://bitbucket.org/xu12345/imgs )                   |  比特桶，代码托管，项目协作。markdown渲染不太完善。 |
| 5    | [gitee]( https://gitee.com/xy180/calligraphy ) &ensp; [imgs]( https://gitee.com/xy180/imgs )                        			|  国产网站，速度快。但可能会被[屏蔽]。               |
| 6    | [sourceforge]( https://sourceforge.net/p/calligraphy/code ) &ensp; [imgs]( https://sourceforge.net/p/calligraphy/imgs )  		|  开源软件管理的集中式场所，可保存公开资料。         |
| 7    | [gitcode]( https://gitcode.net/xu180/calligraphy ) &ensp; [imgs]( https://gitcode.net/xu180/imgs ) &ensp; [document]( https://gitcode.net/xu180/document )                           |  csdn托管平台。网速快，但偶尔会被封禁。        |
| 8    | [codeberg]( https://codeberg.org/xuyq/calligraphy ) &ensp; [imgs]( https://codeberg.org/xuyq/imgs )                            |  科德伯格，德国产品，口号是“立足欧盟，服务世界”。   |
| 9    | [gitea]( https://gitea.com/xuyq/calligraphy ) &ensp; [document]( https://gitea.com/xuyq/document )                             |  盖特一杯茶。缘分一道桥。                           |
| 10   | [agit]( https://agit.ai/xuyq/calligraphy ) &ensp; [document]( https://agit.ai/xuyq/document )                                  |  一个git，阿吉特ai。                                |
| -    | **网页**                        |                                    |
| 11   | [gitee_pages]( http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89.html ) &ensp; [ReadMe]( http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9ReadMe.html ) | gitee静态网页，markdown转html。     |
| 12   | [github_pages]( https://scott180.github.io/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89 ) &ensp; [ReadMe]( https://scott180.github.io/calligraphy ) | github静态网页。[vuepress]( https://scott180.github.io/vuepress-calligraphy/ ) &ensp; [docsify](  https://scott180.github.io/docsify-blog )。|
| 13   | [gitlab_pages]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-docsify/#/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89 )  &ensp; [ReadMe]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-docsify/#/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9ReadMe )     | gitlab静态网页。 [mkdocs]( https://xuyq123.gitlab.io/mkdocs-calligraphy ) &ensp; [html]( https://xuyq123.gitlab.io/plain/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89.html ) 。   |
| 14   | [**docusaurus2**]( https://calligraphy-docusaurus2.vercel.app )  &ensp; [portfolio]( https://calligraphy-portfolio.vercel.app ) | [vercel]( https://vercel.com/xuyq ) 开发者服务网站，提供静态网站托管的云平台。  |
| 15   | [nextjs]( https://netlify-calligraphy-nextjs.netlify.app ) &ensp; [artisan]( https://netlify-calligraphy-artisan.netlify.app )  | [netlify]( https://app.netlify.com ) 提供 JamStack(静态网站)托管的平台。        |

---

| 序号 | **社区**                                              			      |  备注             			                 |
| ---  | -------------------------------------------------------------        |  -----------------------------------         |
| 1    | [csdn博客]( https://blog.csdn.net/xu180/article/details/113602103 ) &ensp; [ReadMe]( https://blog.csdn.net/xu180/article/details/118492424 )  |  程序员技术交流平台，发布文章，有删减。      |
| 2    | [博客园]( https://www.cnblogs.com/scott123/p/15184752.html ) &ensp; [ReadMe]( https://www.cnblogs.com/scott123/p/14972979.html )              |  开发者知识分享社区。                        |
| 3    | [语雀]( https://www.yuque.com/longguang123/ccgbto/cbq9u0 ) &ensp; [ReadMe]( https://www.yuque.com/longguang123/ccgbto/oby4hq )                |  文档与知识管理工具，无删减。阿里巴巴产品。  |
| 4    | [SegmentFault 思否]( https://segmentfault.com/a/1190000041513337 )                |  新一代开发者社区和专业的技术媒体。  |
| 5    | [开源中国 OSCHINA]( https://my.oschina.net/xy180/blog/5482689 )                   |  领先的中文开源技术社区。            |
| 6    | [稀土掘金 juejin]( https://juejin.cn/post/7073717463862476830 )                   |  技术分享社区。                      |
| -    | **笔记**                        |                                    |
| 7    | [有道云]( http://note.youdao.com/s/V7b1jHjB )                        | 笔记分享，无删减。               	         |
| 8    | [金山文档]( https://www.kdocs.cn/l/cpUDGjX6765H )                    | pdf文件分享，需要登录。                      |
| 9    | [作业部落]( https://www.zybuluo.com/scott180/note/1793757 ) &ensp; [ReadMe]( https://www.zybuluo.com/scott180/note/892814 )    | markdown编辑器，文件分享。         |
| 10   | [飞书]( https://nal4j8dwi0.feishu.cn/docs/doccntwAAd1yjADzHGQT0ueBkN7 ) &ensp; [ReadMe]( https://nal4j8dwi0.feishu.cn/docs/doccnpf5pWihfu3aW4psk5vO7ue )            | 办公平台。字节跳动产品。|
| 11   | [我来]( https://www.wolai.com/rDqeCwfv87RLPPmuu2fvyi ) &ensp; [ReadMe]( https://www.wolai.com/npaRuQ7wj44TYHqup5xg2w )         | 不仅仅是未来的云端协作平台与个人笔记。         |
| 12   | [notion]( https://brick-windshield-519.notion.site/4c6820d4272a4b91ba50b15077869b7e ) &ensp; [ReadMe]( https://brick-windshield-519.notion.site/ReadMe-5c35fb0d0da644bb98e673cc98409ad5 )     | 笔记个人空间。       |
| 13   | [boostnote]( https://boostnote.io/shared/c45f0095-bffc-40e9-93da-bb3927e60294 ) &ensp; [ReadMe]( https://boostnote.io/shared/1ae6faaa-ee9e-4659-8721-650d1b272f7f ) | 专为程序员提供的markdown笔记本软件。           |
| 14   | [pdfdrive]( https://www.pdfdrive.com/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9readme-e201239704.html ) | PDF Drive is Digital Library of Free PDF eBooks.           |
| -    | **云盘**                        |                                    |
| 15   | [坚果云]( https://www.jianguoyun.com/p/Df38XDMQxP-NBhi3vKwE ) &ensp; [markdown]( https://www.jianguoyun.com/p/DfYHsfUQxP-NBhjOrfED )          |  文件分享。         |
| 16   | [百度网盘]( https://pan.baidu.com/s/1dOJMgeZAyCYolEflsKIOPQ )        | 提取码: zpxu 。pdf文件分享，需要登录。       |
| 17   | [阿里云盘]( https://www.aliyundrive.com/s/A6HYqyw15Zr )              | pdf文件分享，需要登录。                      |
| 18   | [天翼云]( https://cloud.189.cn/t/RRBbumb2MB7b )                      | pdf文件分享，需要登录。中国电信网盘。        |
| 19   | [和彩云]( https://caiyun.139.com/m/i?125CmrCy7hU1y )                 | 提取码:WAmq 。pdf文件分享，需要登录。中国移动网盘。     |
| 20   | [微云]( https://share.weiyun.com/JKZ4ANJ5 )  &ensp; [腾讯文档]( https://docs.qq.com/pdf/DVmxKTG5YZHZBUGlx )         | pdf文件分享。                                 |
| 21   | [google云盘]( https://drive.google.com/file/d/1Ubx-Rz3Xwhn48PEXMx-BmWrJGyIAzNfn/view?usp=sharing )                  | 文件分享，无删减。                            |
| -    | **内容**                        |                                                                                   |
| 22   | [豆瓣]( https://www.douban.com/photos/album/1881601083/ )            |  发现优质书影音，记录生活表达自我。          |
| 23   | [知乎]( https://zhuanlan.zhihu.com/p/403400860 )                     |  问答社区和创作者聚集的原创内容平台。        |
| 24   | [今日头条]( https://www.toutiao.com/a7003584972175147528/ )          |  通用信息平台，看见更大的世界。              |
| 25   | [微信公众号]( https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4NDY2OTM0Mg==&mid=2247487244&idx=1&sn=fa21068e783c6b31a62abf71186c1b20 )     |  自媒体，每周一在【**无为徐生**】公众号发布`书法练习轨迹`一周练习图文记录。        |

---

### 2.3、建站历程

```

自二零二零年九月底练习书法以来，刚开始一直在gitee仓库记录更新每周练习情况，毕竟这是国产网站，还是要支持的。
后来有鉴于某云盘背信弃义停止服务，一个网站保存资料不保险，鸡蛋不能放到一个篮子里。
而且全世界最流行的git平台是github，于是二零二零年十一月将文件备份到此处，gitee为主github为辅。

但是github是境外网站，网速慢，经常打不开。于是又找了个国产git平台：csdn_code，将资料再备份一份到此处。
这个git平台虽然建立时间短，知名度低，用户少，但是网速挺快，限制也少，不怎么屏蔽关键字。

再后来觉得狡兔三窟，互联网这玩意不是特别靠谱，说不定哪天网站会被封或者停止服务，多找些地方备份总是没错的。
于是网上搜索常用git平台仓库，将书法练习资料又备份到gitlab和coding。这五个平台同时保存书法练习相关资料和图片。

然而随着每周更新，书法练习轨迹的内容越来越多，gitee所屏蔽的关键词也越来越多，还不提示哪个被禁了，应该怎么改。
其他四个平台基本不屏蔽，就他一个屏蔽。总是“该文件疑似存在违规内容，无法显示: 。” 。此处不留人，自有留人处。
因此虽然gitee是第一个记录书法练习资料，有很多历史记录，刚开始一直当做官网，有一种初恋情结。但是不给力不好用啊，只能当备份了。

综合比较这几个git仓库，gitee有关键词屏蔽，根本就看不见内容；github外网速度很慢，经常打不开；csdn_code成立时间短用户少不是很放心；
coding是腾讯的有大厂背书，但是成也tx败也tx，有腾讯微云的前车之鉴，不敢信也不好说，关键是markdown文件不渲染；
还是gitlab比较好用，github第一gitlab就是第二，虽然也是外网，但是网速还行，可以接受。
因此决定将gitlab仓库作为书法练习的官网，每周更新资料，其他的作为备份，不定时同步。

各Git平台书法练习仓库创建时间：
gitee--20200930
github--20201112
csdn_code--20210202
gitlab--20210504
coding--20210524

同时使用阿里云盘、坚果云、百度云盘等等保存练习资料及图片。  
不定时将书法练习轨迹更新到csdn博客、博客园、语雀等比较小众的程序员网站。
以后字写好了能见人了再拿出来到头条、豆瓣、知乎等高流量渠道晒图、晒字。
所谓十年磨一剑，砺得梅花香。

如有游客想浏览本人的书法练习轨迹，可点击上面表格首尾行加粗部分gitlab、gitlab_pages，这两处前者内容最全面，后者格式最美观。

以上 --20210527

```

```

这几天github相关网页都打不开。果然，鸡蛋不能放在一个篮子里。
若要查看书法练习轨迹相关文档，可到上述表格第一号“gitlab”项目。目前这个平台还是稳定的，本人最新记录正在此处。
如感觉网速较慢或者页面加载不出来，可到第二号“csdn_code”或第二十一号“作业部落”查看文档。此两处为国产软件，平台稳定，网速较快。
--20210721


github网页还是看不了，csdn_code图片突然打不开，再看看还有啥git平台。
发现bitbucket，在此再备份书法练习轨迹文档及图片。
此平台网速还行，可建立私有仓库，但是对于markdown文件兼容的不理想，有些html标签不能识别，网页渲染不美观。
bitbucket--20210726


发现csdn的代码托管平台于2021年11月底更名，由CodeChina变为GitCode。
旧地址  https://codechina.csdn.net/xu180/calligraphy  
新地址  https://gitcode.net/xu180/calligraphy
旧地址会自动跳转到新地址。
GitCode--20220104


发现在csdn的calligraphy仓库被禁，显示“当前内容涉嫌违规，暂时无法访问”。继续寻找备份者，替代者。
发现sourgeforge不错，虽然是国外的，但是网速还行，操作不算复杂。可以建立Git仓库，保存资料。
sourgeforge--20220124


找到两个新的git仓库：gitea（盖特一杯茶）、agit（一个git）。新势力git平台。
网站比较简约干净，于是将书法练习轨迹内容推送于此。
--20220225


2021年8月发现 mkdocs 及 docsify。文档生成工具，可在gitlab、github平台将markdown文件布署成静态网页。域名为账号+平台+仓库名称。
2022年3月发现 vercel 及 netlify。静态网站托管的云平台，可导入或生成git项目，布署不同模板的静态网站。域名为自定义名+平台。
--20220314


```

```
创建《徐书法》同时购买服务器且注册域名：[xushufa.cn]( https://xushufa.cn ) 。
使用mkdocs、docsify、vuepress、vuepress-theme-reco等四种工具建立了四个书法练习网站及四个博客网站。
以后这就是我的书法记录平台。
--202203 

```

---

### 2.4、主题链接

> git平台mkdocs主题仓库

```
在git平台创建mkdocs主题仓库，自动将markdown文件生成静态网页。 
将《书法练习轨迹--明月几时有》、《书法练习轨迹ReadMe》、《笔名汉字频率分析》等文件聚合在一起。 --20210803
```

| 仓库   | 地址                                               			      |  备注             			                 |
| -----  | -------------------------------------------------------------      |  -----------------------------------         |
| gitlab | [plain-mkdocs]( https://gitlab.com/xuyq123/plain-mkdocs ) &ensp; [**网页**]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-mkdocs ) <br/>[plain-pip-mkdocs]( https://gitlab.com/xuyq123/plain-pip-mkdocs ) &ensp; [网页]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-pip-mkdocs )  <br/>[plain-mkdocs-gitbook]( https://gitlab.com/xuyq123/plain-mkdocs-gitbook ) &ensp; [网页]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-mkdocs-gitbook )            |  gitlab布署mkdocs：配置文件.gitlab-ci.yml。    |
| github | [plain-mkdocs]( https://github.com/scott180/plain-mkdocs ) &ensp; [网页](  https://scott180.github.io/plain-mkdocs/ ) <br/>[plain-pip-mkdocs]( https://github.com/scott180/plain-pip-mkdocs ) &ensp; [网页]( https://scott180.github.io/plain-pip-mkdocs )  <br/>[plain-mkdocs-serve]( https://github.com/scott180/plain-mkdocs-serve )  &ensp; [网页]( https://scott180.github.io/plain-mkdocs-serve )              |  github布署mkdocs：命令mkdocs gh-deploy 。    |
| gitee  |  [plain-mkdocs]( https://gitee.com/xy180/plain-mkdocs ) &ensp; [网页1]( http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/1/site/ ) &ensp; [网页2]( http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/2/site/ ) &ensp; [网页3]( http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/3/site/ )                                  |  gitee布署mkdocs：mkdocs build 布署目录。    |
| note-mkdocs   | gitlab [note-mkdocs]( https://gitlab.com/xuyq123/note-mkdocs )&ensp; [**网页1**](  https://xuyq123.gitlab.io/note-mkdocs/ ) &ensp; [网页2](  https://xuyq123.gitlab.io/note-pip-mkdocs/ ) <br/>github [note-mkdocs]( https://github.com/scott180/note-mkdocs )&ensp; [网页](  https://scott180.github.io/note-mkdocs/ )<br/>gitee [plain-mkdocs]( https://gitee.com/xy180/plain-mkdocs/tree/master/note )&ensp; [网页](  http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/note/site/ )       |  个人笔记，含书法练习及java笔记。                        |
| mkdocs-blog   | gitlab [mkdocs-blog]( https://gitlab.com/xuyq123/mkdocs-blog )&ensp; [网页](  https://xuyq123.gitlab.io/mkdocs-blog ) <br/>gitee [myblog-mkdocs]( https://gitee.com/xy180/myblog-mkdocs )    |  博客mkdocs                        |
| mkdocs-calligraphy   | gitlab [mkdocs-calligraphy]( https://gitlab.com/xuyq123/mkdocs-calligraphy )&ensp; [网页](  https://xuyq123.gitlab.io/mkdocs-calligraphy/ )    |  书法练习轨迹                        |

---

> git平台docsify主题仓库

```
docsify是跟mkdocs类似的工具，可将markdown文件布署成静态网页。
但是docsify布署更简单一点。且布署的文件有多级目录，更易查看。
两种布署方法参见博客网站的资料。 --20210813
```

| 名称       | 仓库                                                			        |  备注            |
| ---------  | -------------------------------------------------------------        |  ----------      |
| plain-docsify    | gitlab [plain-docsify]( https://gitlab.com/xuyq123/plain-docsify ) &ensp; [网页](  https://xuyq123.gitlab.io/plain-docsify/ ) <br/>github [plain-docsify]( https://github.com/scott180/plain-docsify ) &ensp; [网页](  https://scott180.github.io/plain-docsify/ )        |  笔记        |
| docsify-blog     | github [docsify-blog]( https://github.com/scott180/docsify-blog ) &ensp; [网页](  https://scott180.github.io/docsify-blog ) |  博客docsify  |
| docsify-calligraphy       | github [docsify-calligraphy]( https://github.com/scott180/docsify-calligraphy ) &ensp; [网页](  https://scott180.github.io/docsify-calligraphy )                    |  书法练习轨迹           |

---

<br/>

---

> 笔名汉字频率分析 <br/>
> 数据来自《[书法练习轨迹--明月几时有]( https://xuyq123.gitlab.io/plain/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89.html )》中关于本人笔名的记录。 --20210718

| 序号 | 1    | 2    | 3    | 4    | 5    | 6    |
| ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
|  **链接**   | [gitlab_pages]( https://xuyq123.gitlab.io/plain/%E7%AC%94%E5%90%8D%E6%B1%89%E5%AD%97%E9%A2%91%E7%8E%87%E5%88%86%E6%9E%90 )  |  [语雀]( https://www.yuque.com/longguang123/ccgbto/flt0hf )    | [作业部落]( https://www.zybuluo.com/scott180/note/1809817 ) | [微信公众号]( https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4NDY2OTM0Mg==&mid=2247484803&idx=1&sn=b6711609078268e817fd244f9d095078&chksm=cfb5eb72f8c2626471240152663a7ec184dfb677733d194eea4d237d800ed571cc5f643f4fa8&token=1687261351&lang=zh_CN#rd ) | [csdn]( https://blog.csdn.net/xu180/article/details/118940065 )   | [github_pages]( https://scott180.github.io/calligraphy/%E7%AC%94%E5%90%8D%E6%B1%89%E5%AD%97%E9%A2%91%E7%8E%87%E5%88%86%E6%9E%90 )   |

---

> 书法练习轨迹--明月几时有-简洁版 <br/>
> 专门发布在今日头条及微信公众号上的版本。去掉所有练习图片及链接，适当删减内容。删繁就简，制作此版。 --20210825

| 序号 | 1    | 2    | 3    | 4    | 5    | 6    | 7    | 8    | 9    |
| ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
|  **链接**   | [今日头条]( https://www.toutiao.com/a7003584972175147528/ ) | [微信公众号]( https://mp.weixin.qq.com/s/HmdDsCaeumuZg_DfitIdlw ) |  [知乎]( https://zhuanlan.zhihu.com/p/403400860 )  | [语雀]( https://www.yuque.com/longguang123/ccgbto/dm3duy ) | [豆瓣]( https://www.douban.com/note/811096721/ )   | [博客园]( https://www.cnblogs.com/scott123/p/15184752.html )   | [csdn]( https://blog.csdn.net/xu180/article/details/119910067 ) | [百度百家号]( https://mbd.baidu.com/newspage/data/landingshare?context=%7B%22nid%22%3A%22news_8658967678359931515%22%2C%22sourceFrom%22%3A%22bjh%22%7D ) | [360doc个人图书馆]( http://www.360doc.com/content/21/0908/14/37424511_994645014.shtml) |

---

> 无为徐生 <br/>
> 笔名说明，书法练习轨迹、程序员笔记以及一些随笔感想。 --20210906

| 序号 | 1    | 2    | 3    | 4    | 5    |
| ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
|  **链接**   | [gitlab_docsify]( https://xuyq123.gitlab.io/myblog-docsify/#/%E6%96%87%E6%A1%A3/%E6%97%A0%E4%B8%BA%E5%BE%90%E7%94%9F )  |  [美篇]( https://www.meipian.cn/3rzt1rtc ) | [作业部落]( https://www.zybuluo.com/scott180/note/1686777 ) | [微信公众号]( https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4NDY2OTM0Mg==&mid=2247484710&idx=1&sn=3e74cc71e835e6cbc019f1edee8a24d6&chksm=cfb5ebd7f8c262c1edf31245b3e14ded8b8675f22fe432399a307a83e602bae15a021600b949&token=1687261351&lang=zh_CN#rd )   | [github_pages]( https://scott180.github.io/calligraphy/%E6%97%A0%E4%B8%BA%E5%BE%90%E7%94%9F )   |

---

> 开通了微信小程序《书法练习轨迹》。练手项目，学习技术。聊以宣传，延伸轨迹。 [calligraphy-wxMiniProgram]( https://github.com/scott180/calligraphy-wxMiniProgram )  --202202

![c]( https://xyqin.coding.net/p/my/d/imgs/git/raw/master/other/calligraphy-wxMiniProgram.jpg )

---

<br/>

---


> git平台 &ensp; 官网 &ensp; 项目地址 &ensp; 静态网页 &ensp; docsify网页 &ensp; mkdocs网页 &ensp; HTTPS &ensp; SSH &ensp; 图片地址  

| 序号 | 官网 | 项目地址 | 静态网页 | docsify网页 | mkdocs网页 | HTTPS | SSH | 图片地址 |
| ---  | ---- | -------- | -------- | ----------- | ---------- | ----- | --- | -------- |
| 1    | [gitlab]( https://gitlab.com/explore/projects/trending ) | [calligraphy]( https://gitlab.com/xuyq123/calligraphy ) | [书法练习轨迹]( https://xuyq123.gitlab.io/plain/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89.html ) | [plain-docsify]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-docsify/ ) &ensp; [myblog-docsify]( https://xuyq123.gitlab.io/myblog-docsify/ ) | [plain-pip-mkdocs]( https://xuyq123.gitlab.io/plain-pip-mkdocs ) | `https://gitlab.com/xuyq123/calligraphy.git` | `git@gitlab.com:xuyq123/calligraphy.git` | [2021050202.jpg]( https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021050202.jpg ) |
| 2    | [csdn_code]( https://codechina.csdn.net/xu180 ) | [calligraphy]( https://codechina.csdn.net/xu180/calligraphy ) | - | - |  - | `https://codechina.csdn.net/xu180/calligraphy.git` | `git@codechina.csdn.net:xu180/calligraphy.git` | [2021042504.jpg]( https://codechina.csdn.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202104/2021042504.jpg ) |
| 3    | [coding]( https://e.coding.net/login ) | [calligraphy]( https://xyqin.coding.net/p/my/d/calligraphy/git ) | [public]( https://xyqin.coding.net/public/my/calligraphy/git/files ) | - | - |  `https://e.coding.net/xyqin/my/calligraphy.git` | `git@e.coding.net:xyqin/my/calligraphy.git` | [2021042601.jpg]( https://xyqin.coding.net/p/my/d/imgs/git/raw/master/mingyue/2021/202105/2021042601.jpg ) |
| 4    | [bitbucket]( https://bitbucket.org/product/ ) | [calligraphy]( https://bitbucket.org/xu12345/calligraphy ) | - | - | - |  `https://bitbucket.org/xu12345/calligraphy.git` | `git@bitbucket.org:xu12345/calligraphy.git` | [2021072402.jpg]( https://bitbucket.org/xu12345/imgs/raw/fac05f5cff30d534a7cf92a9b304b4d7f2df083b/mingyue/2021/202107/2021072402.jpg ) |
| 5    | [github]( https://github.com/scott180 ) | [calligraphy]( https://github.com/scott180/calligraphy ) | [书法练习轨迹]( https://scott180.github.io/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89 ) | [plain-docsify]( https://scott180.github.io/plain-docsify/ ) &ensp; [docsify-blog]( https://scott180.github.io/docsify-blog/ ) | [plain-mkdocs]( https://scott180.github.io/plain-mkdocs/ ) | `https://github.com/scott180/calligraphy.git` | `git@github.com:scott180/calligraphy.git` | [2021042501.jpg]( https://raw.githubusercontent.com/scott180/imgs/master/mingyue/2021/202104/2021042501.jpg ) |
| 6    | [gitee]( https://gitee.com/xy180 ) | [calligraphy]( https://gitee.com/xy180/calligraphy ) | [书法练习轨迹]( http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89.html ) |  - | [plain-mkdocs]( http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/1/site ) | `https://gitee.com/xy180/calligraphy.git` | `git@gitee.com:xy180/calligraphy.git` | [2021040202.jpg]( https://gitee.com/xy180/imgs/raw/master/mingyue/2021/202104/2021040202.jpg ) |
| 7    | [sourceforge]( https://sourceforge.net/ ) | [calligraphy]( https://sourceforge.net/p/calligraphy/code ) | - | - | - |  `https://scott123@git.code.sf.net/p/calligraphy/code calligraphy-code` | `ssh://scott123@git.code.sf.net/p/calligraphy/code calligraphy-code` | [2022012001.jpg]( https://sourceforge.net/p/calligraphy/imgs/ci/master/tree/mingyue/2022/202201/2022012001.jpg?format=raw ) |
| 8    | [codeberg]( https://codeberg.org ) | [calligraphy]( https://codeberg.org/xuyq/calligraphy ) | - | - | - |  `https://codeberg.org/xuyq/calligraphy.git` | `git@codeberg.org:xuyq/calligraphy.git` | [2022012101.jpg]( https://codeberg.org/xuyq/imgs/raw/branch/master/mingyue/2022/202201/2022012101.jpg ) |
| 9    | [gitea]( https://gitea.com ) | [calligraphy]( https://gitea.com/xuyq/calligraphy ) | - | - | - |  `https://gitea.com/xuyq/calligraphy.git` | `git@gitea.com:xuyq/calligraphy.git` | [caotangshizhi1.jpg]( https://gitea.com/xuyq/document/raw/branch/master/imgs/shufa/caotangshizhi/1.jpg ) |
| 10   | [agit]( https://agit.ai ) | [calligraphy]( https://agit.ai/xuyq/calligraphy ) | - | - | - |  `https://agit.ai/xuyq/calligraphy.git` | `git@agit.ai:xuyq/calligraphy.git` | [xinjing.jpg]( https://agit.ai/xuyq/document/raw/branch/master/imgs/shufa/xinjing/cheng.jpg ) |


```
书法练习轨迹链接

《书法练习轨迹--明月几时有》

**仓库** 
gitlab        https://gitlab.com/xuyq123/calligraphy
sourceforge   https://sourceforge.net/p/calligraphy/code
gitcode       https://gitcode.net/xu180/calligraphy  https://gitcode.net/xu180/document
github        https://github.com/scott180/calligraphy 
coding        https://xyqin.coding.net/public/my/calligraphy/git  https://xyqin.coding.net/public/my/document/git
gitee         https://gitee.com/xy180/calligraphy 
bitbucket     https://bitbucket.org/xu12345/calligraphy
codeberg      https://codeberg.org/xuyq/calligraphy

**社区**                           
csdn博客      https://blog.csdn.net/xu180/article/details/113602103
博客园        https://www.cnblogs.com/scott123/p/14729493.html
语雀          https://www.yuque.com/longguang123/ccgbto/cbq9u0 
飞书          https://nal4j8dwi0.feishu.cn/docs/doccntwAAd1yjADzHGQT0ueBkN7
我来          https://www.wolai.com/rDqeCwfv87RLPPmuu2fvyi

**云盘**  
坚果云        https://www.jianguoyun.com/p/DTnLeQEQxP-NBhjNrfED
markdown      https://www.jianguoyun.com/p/DfYHsfUQxP-NBhjOrfED                     
百度网盘      https://pan.baidu.com/s/1dOJMgeZAyCYolEflsKIOPQ   提取码: zpxu  
阿里云盘      https://www.aliyundrive.com/s/dKE1SMhqdwn 
天翼云        https://cloud.189.cn/t/RRBbumb2MB7b   https://cloud.189.cn/web/share?code=eaeumunI7nym
和彩云        https://caiyun.139.com/m/i?125CmrCy7hU1y  提取码:WAmq     https://caiyun.139.com/m/i?125CludT3Pzop  提取码:JVpY
wps云盘       https://www.kdocs.cn/l/cpUDGjX6765H 
微云          https://share.weiyun.com/JKZ4ANJ5   
腾讯文档      https://docs.qq.com/pdf/DVmxKTG5YZHZBUGlx 
有道云        http://note.youdao.com/s/V7b1jHjB 
google云盘    https://drive.google.com/file/d/1Ubx-Rz3Xwhn48PEXMx-BmWrJGyIAzNfn/view?usp=sharing
 
**网页**                       
作业部落      https://www.zybuluo.com/scott180/note/1793757
gitee_pages   http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89.html
github_pages  https://scott180.github.io/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89
gitlab_pages  https://xuyq123.gitlab.io/plain/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9--%E6%98%8E%E6%9C%88%E5%87%A0%E6%97%B6%E6%9C%89.html

---------

《书法练习轨迹ReadMe》

csdn博客      https://blog.csdn.net/xu180/article/details/118492424
博客园        https://www.cnblogs.com/scott123/p/14972979.html
语雀          https://www.yuque.com/longguang123/ccgbto/oby4hq
飞书          https://nal4j8dwi0.feishu.cn/docs/doccnpf5pWihfu3aW4psk5vO7ue
作业部落      https://www.zybuluo.com/scott180/note/892814
gitee_pages   http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/calligraphy/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9ReadMe.html
github_pages  https://scott180.github.io/calligraphy
gitlab_pages  https://xuyq123.gitlab.io/plain/%E4%B9%A6%E6%B3%95%E7%BB%83%E4%B9%A0%E8%BD%A8%E8%BF%B9ReadMe.html
微信公众号    https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4NDY2OTM0Mg==&mid=2247487244&idx=1&sn=fa21068e783c6b31a62abf71186c1b20
 
---------

书法练习轨迹图片

gitlab        https://gitlab.com/xuyq123/imgs
sourceforge   https://sourceforge.net/p/calligraphy/imgs
csdn_code     https://codechina.csdn.net/xu180/imgs
github        https://github.com/scott180/imgs
coding        https://xyqin.coding.net/public/my/imgs/git
gitee         https://gitee.com/xy180/imgs
bitbucket     https://bitbucket.org/xu12345/imgs
codeberg      https://codeberg.org/xuyq/imgs


---------


gitlab mkdocs主题仓库

plain-mkdocs     
	https://gitlab.com/xuyq123/plain-mkdocs   
	https://xuyq123.gitlab.io/plain-mkdocs   
plain-pip-mkdocs      
	https://gitlab.com/xuyq123/plain-pip-mkdocs  
	https://xuyq123.gitlab.io/plain-pip-mkdocs   
plain-mkdocs-gitbook  
	https://gitlab.com/xuyq123/plain-mkdocs-gitbook  
	https://xuyq123.gitlab.io/plain-mkdocs-gitbook   


github mkdocs主题仓库
plain-mkdocs 
	https://github.com/scott180/plain-mkdocs   
	https://scott180.github.io/plain-mkdocs/

	
gitee mkdocs主题仓库	
	https://gitee.com/xy180/plain-mkdocs/ 	
	http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/1/site
	
	
note-mkdocs   个人笔记，含书法练习及java笔记。
	https://gitlab.com/xuyq123/note-mkdocs    https://xuyq123.gitlab.io/note-mkdocs/
	https://github.com/scott180/note-mkdocs   https://scott180.github.io/note-mkdocs/
	https://gitee.com/xy180/plain-mkdocs/tree/master/note   http://xy180.gitee.io/plain-mkdocs/note/site


docsify主题仓库 	
plain-docsify
	https://gitlab.com/xuyq123/plain-docsify 
	https://xuyq123.gitlab.io/plain-docsify/
	https://github.com/scott180/plain-docsify
	https://scott180.github.io/plain-docsify/ 

myblog-docsify	
	https://gitlab.com/xuyq123/myblog-docsify 
	https://xuyq123.gitlab.io/myblog-docsify/
	https://github.com/scott180/docsify-blog
	https://scott180.github.io/docsify-blog
	
	
古文诗词
https://blog.csdn.net/xu180/article/details/118940022
https://zhuanlan.zhihu.com/p/399112509
https://www.jianshu.com/p/1c8613c90c7c
https://www.zybuluo.com/scott180/note/1815061
https://www.douban.com/note/810205173/
https://www.cnblogs.com/scott123/p/15141189.html	


书法练习轨迹--明月几时有-简洁版
https://zhuanlan.zhihu.com/p/403400860
https://www.jianshu.com/p/af695e39963a
https://www.douban.com/note/811096721/
https://www.cnblogs.com/scott123/p/15184752.html
https://blog.csdn.net/xu180/article/details/119910067


```

---

```
书法练习轨迹各git仓库图片链接

gitlab  国外网站，加载慢
https://gitlab.com/xuyq123/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202105/2021050202.jpg

coding  加载快，无屏蔽
https://xyqin.coding.net/p/my/d/imgs/git/raw/master/mingyue/2021/202105/2021042601.jpg
https://xyqin.coding.net/p/my/d/document/git/raw/master/imgs/calligraphy-wxMiniProgram/calligraphy-wxMiniProgram.jpg

gitcode  加载快，无屏蔽
https://gitcode.net/xu180/imgs/-/raw/master/mingyue/2021/202104/2021042504.jpg
https://gitcode.net/xu180/document/-/raw/master/imgs/weixin/calligraphy-wxMiniProgram.jpg

github  国外网站，加载慢
https://raw.githubusercontent.com/scott180/imgs/master/mingyue/2021/202104/2021042501.jpg

gitee   加载快，有屏蔽
https://gitee.com/xy180/imgs/raw/master/mingyue/2021/202104/2021040202.jpg

bitbucket 国外网站
https://bitbucket.org/xu12345/imgs/raw/fac05f5cff30d534a7cf92a9b304b4d7f2df083b/mingyue/2021/202107/2021072402.jpg

sourceforge 国外网站
https://sourceforge.net/p/calligraphy/imgs/ci/master/tree/mingyue/2022/202201/2022012001.jpg?format=raw

codeberg 速度较快
https://codeberg.org/xuyq/imgs/raw/branch/master/mingyue/2022/202201/2022012101.jpg

```

---

<div STYLE="page-break-after: always;"></div>

## 三、诗词杂句

> 统计总合《书法练习轨迹》中本人所作的诗词杂句。

---

### 3.1、诗词

```
半生有感 
龙骨山上风车横，转去庐州蜀山风。
十年一觉世不同，西湖水清临安梦。

--202105

```

---

```
无题
苦思冥想诗一首，
漫漫人生三十已。
若论何事挂心头，
书法练习轨迹有。

--20210712

```

---

```
游青山湖
青山湖道，郁郁葱葱。
背山面水，景色宜人。
古木参天，中有绿道。
草原辽阔，水面清圆。
免费景点，游人如织。
交通拥堵，绿色出行。
保护环境，人人有责。

--202111

```

---

```
一时易，长久难。
放弃易，努力难。
玩乐易，学习难。
躺平易，奋斗难。
生存易，生活难。
平凡易，伟大难。

--20211102

```

---

```
元旦三天，内外兼修。
其第一日，三五好友。
拜上天竺，观法喜寺。
游人如织，车水马龙。
其第二日，九州街上。
临安文体，锦南宝龙。
繁华似锦，自然和谐。
其第三日，修养身息。
阳光正好，晒被刷鞋。
听歌悦耳，练字修心。
书法练习，轨迹在我。
水滴石穿，铁磨针成。
人生在世，有为无为。
打油之诗，摸鱼之工。
记我所记，感我所感。
运到功成，顺其自然。
自知者明，知足常乐。
--20220103

```

---

```
徐书-藏头诗,庚子年腊月初十寒夜抒怀所作。

徐徐微风拂山岗，
永世难忘撞南墙。
钦敬夸父逐日光，
书就精卫填海浪。

--20220112

```

### 3.2、杂句

```
我的三观：人生观、世界观、价值观，亦即人生信条、五字真言：制 恒 强 变 真。
制：制怒、自制、克制，不冲动、不贪婪，任何时候都要保持冷静，泰山崩于前而色不变。心平气和才能修身养性。
恒：持之以恒，学习任何知识、技能都要长久的奋斗，坚持就是胜利。
强：坚强、自强、自信、自立。
变：变化，见机行事，随机应变。世上唯一的不变就是变化。
真：真诚、真实。待人以诚、待己以真。认识自己，了解自己的优点缺点，知道自己要干什么。世上乱花迷人眼，需要仔细甄别，方能去伪存真。

前三条（制、恒、强）是对内，对自己，后两条（变 真）是对外，对别人。只有内外兼修，审慎笃行，两手都要抓，两手都要硬，才能辨别真伪，提高自身。
若感觉观点太多，信条很杂，只需要记住一个字：制。即可。
--202106

```

---

```
人情必有所寄，然后能静，能定，能乐。
寄于山水，得之旷达。
寄于明月，得之幽深。
寄于诗词文章，得之文华。
寄于琴棋书画，得之才气。
--20210611

```

---

```
一生只做一件事，一生做好一件事。 --20210801

在我生前，流传的是别人的故事。
在我生后，世界会流传我的故事。

漫漫前路，来日方长。
生亦何欢，死亦何惧。
无愧于心，无惧于行。
脚踏实地，持续向前。

```

---

```
三不三观
友谊观：不打扰
恋爱观：不将就
人生观：不作恶
--2021.10.19

```

---

```
推己及人，有些个人的教训总结。
1、按章交税，遵纪守法。不要贪婪，保持克制。
2、金钱很重要，但是有许多东西更重要，如健康、信仰、自由、名誉、家人、朋友等等。
3、社会很复杂，害人之心不可有，防人之心不可无。
4、洁身自好，谨言慎行。不嫖不赌不狂不乱。保持谦逊，低调做人。
5、不要过度压抑自己，找一个兴趣爱好，寄情于此，坚持练习。
6、专业技能要深入，干一行，爱一行，专一行。
7、人生是一场马拉松，是漫长的，不要在意一时一刻的得失。
8、生命犹如白驹过隙，是短暂的，要珍惜，要做有意义的事。
9、道理是空洞的，听的再多不如亲自体验一次。
10、强迫症害死人，人生不会完美，要乐观豁达，坚持学习。
--20220116

```

---

```
人要经常思考并且善于思考，要认清自我，清楚自己的缺点，优点，明白自己的机会，威胁与过失。人贵有自知之明，自制之力，自强之心，此之谓大丈夫。
 ——于车上
2013年1月12日

生活是一条大河
2014年3月12日

远处是山，近处是水，有山有水，山水相连。未来是画，现在是笔，画好画坏，全在笔端。
2015年11月17日


以上三句记于本人QQ空间日志，今录于此。温故知新，三思后行。
--20220215

```

---

```
耽于名利者，必为名利所困。
耽于声色犬马者，必为声色犬马所困。
为人须纯粹，方能有所进。
为人须专注，方能有所为。
为人须用心，方能有所不为。
--20220307

```

---

```
坚韧不拔：坚定 坚持 坚韧 坚毅 坚强。
自强不息：自制 自立 自信 自强 自我。
--20220406

```

---

<div STYLE="page-break-after: always;"></div>

## 四、个人账号

> **平台**

- 若有志同道合的小伙伴想联系本人，可通过以下方式发邮件或私信。路漫漫其修远兮，吾将上下而求索。共勉。

| 平台           | 链接           |
| -------------- | -------------- |
|  **项目仓库**  | [gitlab]( https://gitlab.com/xuyq123/calligraphy ) &ensp; [coding]( https://xyqin.coding.net/public/my/calligraphy/git ) &ensp; [github]( https://github.com/scott180/calligraphy )  &ensp; [bitbucket]( https://bitbucket.org/xu12345/calligraphy ) &ensp; [gitee]( https://gitee.com/xy180/calligraphy ) &ensp; [sourceforge]( https://sourceforge.net/p/calligraphy/code )  &ensp; [github_docsify]( https://scott180.github.io/docsify-calligraphy )    |
|  **资讯账号**  | [微信公众号]( https://mp.weixin.qq.com/s/HmdDsCaeumuZg_DfitIdlw ) &ensp; [头条]( https://www.toutiao.com/c/user/token/MS4wLjABAAAA2_bWhiknCbcKNu4c6VTM2B7m2vr7zBrh0x6fSyOrtGU ) &ensp;  [豆瓣]( https://www.douban.com/people/80730595/photos ) &ensp;  [知乎]( https://www.zhihu.com/people/xu-xian-sheng-72-29/posts )     |
|  **个人邮箱**  | 1021151991@qq.com   |

***

> **公众号**

- 注册了微信公众号及今日头条号：[**无为徐生**]( https://scott180.github.io/calligraphy/%E6%97%A0%E4%B8%BA%E5%BE%90%E7%94%9F )，以后会将书法练习轨迹、程序员笔记以及一些随笔感想更新在此。<br/>
- 每周一会在无为徐生**微信公众号**同步《书法练习轨迹》，持续更新，敬请关注。

| 无为徐生   | 微信公众号                                               	 |  &ensp; |  今日头条号        |
| ---------  | ------------------------------------------------------------- |  -      |  ----------        |
|  二维码    | ![w]( https://xyqin.coding.net/p/my/d/imgs/git/raw/master/other/wuweixusheng_weixin.png ) | <br/> | ![t]( https://xyqin.coding.net/p/my/d/imgs/git/raw/master/other/wuweixusheng_toutiao.png )     |

***

> **我的网站**

- 徐书法 `xushufa.cn` 个人书法练习网站

| 徐书法 | 我的网站    |  备注          |
| -----  | ----------- |  ------------- |
| 1      | [xushufa]( https://xushufa.cn ) &ensp; [blog]( https://blog.xushufa.cn ) | 《书法练习轨迹》及博客网站。      |
| 2      | [mkdocs-calligraphy]( https://mkdocs-calligraphy.xushufa.cn ) &ensp; [mkdocs-blog]( https://mkdocs-blog.xushufa.cn )         | `mkdocs`构建的网站。  |
| 3      | [reco-calligraphy]( https://reco-calligraphy.xushufa.cn ) &ensp; [reco-blog]( https://reco-blog.xushufa.cn ) | `vuepress-theme-reco`构建的网站。     |

***

